金正恩兄金正男被殺 妻兒逃命過境台灣2天「CIA搶人大戰」秘辛曝光

金正恩兄金正男被殺 妻兒逃命過境台灣2天「CIA搶人大戰」秘辛曝光

北韓領導人金正恩胞兄金正男2017年在馬來西亞遭暗殺後，其長子金韓松在反北韓組織「千里馬民防」（Cheollima Civil Defense，後改名「自由朝鮮」Free Joseon）協助下，自澳門抵台灣後在桃園機場停留了兩天，隨後搭機前往荷蘭。「自由朝鮮」的神秘領袖亞德里安•洪昌（Adrian Hong）日前首度以真實身分接受美國《紐約客》雜誌專訪，透露了當時緊急營救金韓松和他母親、妹妹的緊張過程。

亞德里安透露，金韓松一家人在桃園機場停留期間，一度遭航空公司禁止登機，之後由中央情報局（CIA）官員現身介入，金韓松一家人才得以登機前往荷蘭。

現年36歲的亞德里安身分背景特殊，出身自韓裔傳教士家庭的他，目前擁有墨西哥國籍及美國永久居留權。他在美國接受中小學教育後，進入耶魯大學攻讀歷史系，因參加一場北韓人權研討會開始投身於推動北韓民主化，2006年在中國協助6名脫北者逃出國境時，曾失事遭關押。之後他更曾協助美國中情局（CIA）等政府部門，協助強人格達費垮台後的利比亞成立革命政府。他曾表示，希望借助這些經驗推動北韓人民起義。

亞德里安背景特殊 致力推翻北韓金氏政權

亞德里安向《紐約客》表示，金正男2017年2月13日在吉隆坡機場遭抹神經毒劑暗殺後，第二天他就接到當時住在澳門的兒子金韓松（Kim Han-Sol）的消息。他與金韓松2013年經人介紹認識，當時18歲的金韓松穿著一雙Gucci鞋，向亞德里安表示聽說過他推動的反北韓工作，此後兩人一直保持聯絡。「我從沒見過這麼有錢的孩子，金正男一輩子累積了大筆現金。」亞德里安說。

亞德里安洪昌背景特殊，致力推翻北韓政權。
亞德里安洪昌背景特殊，致力推翻北韓政權。
圖片來源 : 翻攝推特
金正男遭暗殺後，金韓松立刻發現，原本常在家門外駐守的澳門警察都消失了。他打電話請共同友人轉告亞德里安，他和媽媽、妹妹必須立刻離開澳門。不難想見，金韓松身為金氏王朝長孫，無論落入誰手，都大有利用價值；此外，許多國家情報機構也會對他有興趣。

當時身在美國的亞德里安，立刻致電同為韓裔的好友安克里斯（Chris Ahn），克里斯曾在美軍陸戰隊服役6年，認識亞德里安後也投入反北韓政權的工作。

韓裔前美軍陸戰隊員飛台北 協助金韓松一家過境

接到亞德里安電話時，克里斯正在菲律賓。「太好了，」亞德里安說，「你可以今晚到台灣的機場和他們（金韓松一家人）會合，確定沒人跟蹤他們嗎？」克里斯隨即動身，在翌日凌晨抵達桃園機場。他知道金韓松一家人的航班號碼，在機門邊的一家麵店等候，可藉此查看旅客中是否有可疑人士。

金韓松一家人當天清晨自澳門飛抵，戴著口罩下機，金韓松身高約178公分，母親是美麗的中年婦人，穿牛仔褲的妹妹還未滿20歲，氣質近似美國少女。亞德里安已告知金韓松，會有一名穿黑色T恤、戴道奇隊棒球帽的男子等候他們，名叫Steve。

金韓松看到克里斯後，上前問：「Steve?」克里斯點點頭，說「我們走吧」。他和金韓松兄妹說英文，和他們的母親說韓語。金韓松母親擔心前途茫茫，但金韓松指著克里斯說：「我相信他，因為我相信亞德里安。」

在桃園機場全程幫助金韓松一家人的克里斯，在美軍陸戰隊服役期間曾派駐伊拉克。
在桃園機場全程幫助金韓松一家人的克里斯，在美軍陸戰隊服役期間曾派駐伊拉克。
圖片來源 : 「自由朝鮮」官網
克里斯隨即帶他們到機場內一間有私人房間的貴賓休息室，讓金韓松的媽媽和妹妹在同一間房休息。克里斯打開自己iPad上的Netflix讓她們觀看，自己則和金韓松待在隔壁房。一小時後，亞德里安致電，表示正與三個國家交涉，請他們接納金韓松一家人。

為了讓金韓松轉移緊張情緒，克里斯先和他聊美國BBQ文化，然後問他北韓生活如何。金韓松談到曾與祖父金正日去釣魚，聽起來祖孫關係曾經親近。

當天深夜，亞德里安再度致電克里斯表示，已有一國願意收留金韓松一家人，亞德里安已為他們買了三張前往荷蘭阿姆斯特丹史基浦機場的機票。此時他們已在桃園機場停留了18小時。

荷蘭願接收 三人在桃園機場登機卻遭攔阻

克里斯送金韓松一家人到登機門，穿越排隊登機的旅客，直接將他們的護照交給航空公司人員。對方看到護照時吃了一驚，隨即表示「他們不能登機，他們遲到了」。克里斯說：「但還有人在登機啊！」對方堅持「他們不能登機！」克里斯立刻撥電話給亞德里安，開擴音讓他聽到與航空公司的對話，航空公司人員說：「你們絕對知道他們為何不能登機。」

亞德里安致力推動推翻北韓金氏王朝政權，曾登上TED演說。
亞德里安致力推動推翻北韓金氏王朝政權，曾登上TED演說。
圖片來源 : 「自由朝鮮」官網
克里斯此時只好再送金韓松一家人回貴賓休息室。數小時後，兩名自稱是CIA官員的人士現身，包括一名韓裔美籍官員韋斯（Wes）及一名年長白人。他們注意到克里斯佩戴伊拉克戰爭的紀念手環，克里斯表明自己是退役軍人，「我愛我的國家，但我現在不在美國，也沒有犯法，我不需要跟你們講話」。

兩名CIA官員要求與金韓松談話，克里斯則向金韓松說：「在我們搞清楚情況之前，我認為你不應該和任何人談話。」

第二天一早，機場人員到來，態度明顯友善得多。他們協助克里斯另外訂購前往阿姆斯特丹的機票。金韓松鬆了一口氣，但韋斯已告訴克里斯，他會和這家人一同搭機。他們登機前，克里斯在亞德里安指示下，用手機拍攝金韓松感謝他們協助確保人身安全的影片，甚至自拍合照。

克里斯表示，這是為了證明「我們沒有綁架金韓松」。三周後，這段影片上傳到YouTube，全世界也因此得知金韓松與千里馬民防的存在。

金韓松拍影片感謝亞德里安與克里斯。資料照片
金韓松拍影片感謝亞德里安與克里斯。資料照片
千里馬民防的網站上，則感謝荷蘭時任駐南北韓大使安布烈茲（Lody Embrechts）同意金韓松轉機，並承諾協助他們一家人，安布烈茲對此拒絕評論。

金韓松一家人抵達阿姆斯特丹機場時，「自由朝鮮」派出的團隊及一位荷蘭人權律師已在機門等待；但在安布烈茲協助下，一家人未經機門就入境了荷蘭。金韓松致電亞德里安，表示他曾想走出機門，但被從一扇側門帶走，住進機場旅館。

CIA攔截 金韓松一家人不知去向

亞德里安問金韓松是否要向荷蘭申請庇護，金韓松表示願意，亞德里安隨即通知「自由朝鮮」團隊及荷蘭人權律師轉往旅館大廳，並表示金韓松會下樓來和他們會面，但他們始終不見金韓松人影。

多名消息人士向《紐約客》記者透露，當時CIA人員帶金韓松一家到別處去，但究竟去了哪裡並不清楚。一名「自由朝鮮」成員說：「各國政府的部門很少團結合作的」，「這就是其中一例，外交部和秘勤局彼此有嫌隙」。

曾任職CIA的美國戰略國際研究中心（CSIS）資深研究員蘇美泰莉（Sue Mi Terry）則說：「我想亞德里安輸了，讓金韓松落入CIA之手」。

亞德里安說，失去金韓松是他生涯第二大錯誤，第一大錯是在中國被捕。不過他雖然能同理作為脫北者的金韓松，但他最終目標是終結北韓金氏王朝，而金韓松仍是那王朝的一份子。 （國際中心／綜合外電報導）

HEHE樣

篇文長撚到唔想睇

但其實點確定條友係到左荷蘭？
話唔定班機係CIA安排
由上機果下已經係俾CIA綁走左？

自由朝鮮一直想北韓民主 幫過人脫北
而自由朝鮮大佬Adrian知道金正男比人殺左之後 叫金正男個仔金韓松著草
咁金韓松就帶埋佢老母同呀妹走
金韓松同佢老母呀妹去到台灣機場之後
Adrian就叫佢老死Chris 去台灣機場接佢地 再帶佢地去荷蘭
係機場果時航空公司唔放人同2個CIA想同佢地傾計
之後成功飛左去荷蘭 但係金韓松3條友係落機果時就比CIA帶走左
最後自由朝鮮大佬Adrian話人生最錯係無左金韓松同埋係中國比人拉過

要問金韓松FC

巴打有心

而家仲係CIA手上

CIA有冇咁勁
定係有荷蘭政府幫手